強國大媽「撿菜團」太囂張 澳洲超市公告不准帶走菜葉子

〔即時新聞／綜合報導〕中國人移居海外人數很多，大媽被發現組團到超市「撿便宜」，把整個大白菜扒到只剩菜心，把菜葉子不付款帶回家，據報導，澳洲墨爾本一家知名華人超市受不了，貼出公告，禁止店員私自扒大白菜葉子帶回家，一經發現就要對葉子收費大白菜價格。

《星島日報》報導，澳洲墨爾本唐卡斯特 （Doncaster） 是華裔聚集區，但是，中國大媽結果扒菜葉事件頻傳，已經讓當地多家超市相當困擾，一位受訪的超市老闆就表示，之前是不禁止脫落的菜葉子讓員工、客戶帶回家，但現在則變本加厲，將整棵好好的大白菜掰的四散，只剩下菜心，還說是帶回家養動物之類的。

報導指出，不止澳洲發生大媽超市扒菜葉事件，加拿大溫哥華也發生類似事件，一名華人女子在超市打開整袋裝好的櫻桃，拿出來吃進嘴裡，還把櫻桃核吐回袋子裡，即使旁邊有人錄影也不在乎，繼續我行我素的大吃。

真係同蝗蟲一樣

ching chong chinaman

This is chi na

平時買嗰啲娃娃菜
係咪畀人搣葉搣剩個芯？

你自已不切防比人偷...
怪返人轉頭都有?
神邏輯

又黎歧視華人

唔係完整偷曬就唔算偷
吉半支賓州唔算姦

帶菜葉走，點同帶菜走呢？

blame the victim
鎖起所有貨品就岩啦

文盲查字典啦
仲有 對住d 蝗蟲就算用玻璃膠封住棵菜都同你拆咗佢啦
行為不合常理係度賴人

諗起啲蒜頭...

賣嘢嗰間都係華人超市嚟

學好d中文先啦

叫啲00後學習下啦
佢地咁鍾意支那潮流
再唔跟就落後啦

又贏

即係掹曬D菜葉凈返棵心去呃秤, 跟手將之前搣走既菜葉帶返屋企一齊煮
屌你老母咁同偷野有乜分別

屌你老母返屋企食蕉啦

不是呃秤，因為老闆容許員工、顧客可以免費帶走自然脫落或運送時不小心脫落的外層葉片。
但呢班蝗蟲就人為地、有意地一片一片葉片剝落，當係自然脫落，然後免費帶走。
最後只剩一棵葉嘅最中心一小部分，即個菜芯為置，留返喺貨架或凍櫃。

一定係d葉有腳跟人走啦

走盡灰色地帶
貪心無道德冇原則
一切盡本能
蓄牲一隻

ching chong ding dong chi na